%@Titre: Amérique Nord -- 2005
\par Madame A et Monsieur B sont tous les deux professeurs de Mathématiques et ont tous les deux une classe de troisième ayant 20 élèves.
\\Ils comparent les notes obtenues par leurs élèves au dernier devoir commun.
\begin{center}
  \begin{tabularx}{0.8\linewidth}{|X|X|}
    \hline
{\bf Notes attribuées par Madame A}\par
7 - 8 - 12 - 12 - 18 - 5 - 11 - 6 - 3 - 8 - 5 - 18 - 9 - 20 - 6 - 16 - 6 - 18 - 7 - 15
&
{\bf Notes attribuées par Monsieur B}\par
8 - 8 - 9 - 12 - 11 - 8 - 13 - 15 - 7 - 9 - 10 - 10 - 12 - 8 - 10 - 14 - 12 - 11 - 14 - 9\\
\hline
  \end{tabularx}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Construire, sur la copie et sur un même dessin, les diagrammes en bâtons représentant les deux séries de notes. (Utiliser deux couleurs.)
  \item Calculer la moyenne de chaque série.
  \item Déterminer une médiane de chaque série.
  \item Comparer ces deux classes.
\end{myenumerate}